無證中東漢闖機艙後 職員反對啟航 逼機組當值 恐襲驚魂 國泰照飛

無證中東漢闖機艙後 職員反對啟航
逼機組當值 恐襲驚魂 國泰照飛

91,417

適中字型
較大字型

■國泰航空被指無視安全威脅，迫令機組人員上機返港。
■國泰航空被指無視安全威脅，迫令機組人員上機返港。
【本報訊】國泰航空上周一從倫敦飛香港的CX238客機捲入恐襲驚魂。乘客登機期間，機組人員發現一名無登機證及護照，也不屬航班乘客的中東男子，突破保安關卡在機上遊蕩。全機乘客疏散落機，由機場保安重新為客機安檢後，航班才啟程。有自稱該航班機組人員在網上爆料，斥涉事航班機師及管理層曾強迫員工上機當值，否則被視作曠工，無視機組人員對安全威脅的疑慮。國泰發言人稱，客機完成全面安全檢查才啟程。
記者：鄭啟源

涉事國泰客機原定於上周一（4月3日），於英國當地時間下午5時5分由倫敦希斯路機場起飛返港。據報機組人員於乘客登機期間，發現一名男子在機艙通道遊蕩，上前查詢時，對方無護照及登機證，身上只有一張顯示他為科威特人的臨時身份證。該男子被截查後，更企圖逃出機艙，行為被懷疑為恐怖分子。據英國傳媒報道，該男子事後已被警方拘捕。

施壓稱當曠工處理
國泰發言人昨證實事件，指職員事發後隨即通知當地警察及機場保安，並全面檢查機艙。其間所有乘客帶同所有私人物品離開機艙，並於閘口範圍等候。當完成全面安檢，並確定家飛機和乘客的安全均沒有受影響後，航機於當地時間下午8時50分重新啟程回港，機上共有337名乘客。
不過有自稱涉事航班機組人員的網民，前日在facebook群組「CX Secrets」匿名爆料，披露事件細節。該機組人員指出，由於事件始於當地機場出現嚴重保安漏洞，機組人員認為重新安檢後，仍難保證客機安全，感到非常不安，「相信大部份同事都會立即聯想起恐怖分子」。機組人員事發後，曾集體向機艙服務經理提出，基於人身安全不希望繼續在航班當值，並投票通過不會隨航班啟程。
惟涉事航班的外籍機師，則堅持在飛機完成安全檢查後啟程回港。機師不單批評機組人員阻礙乘客回港，更一度拍枱指罵一名空中服務員，更警告若有人堅拒在涉事航班當值，將會於事件報告列明，機組人員拒當值原因是「not happy（感不快）」。最後公司經理透過機艙服務經理施壓，表明若機組人員拒當值，一律會視作曠工處理，並明言「可能會有後果」，迫令全體機組人員上機返抵本港。
國泰空中服務員工會表示，暫未收到涉事航班人員求助，會密切關注事件。工會認為，機師有責任確保機組人員心理及生理狀態，均適合在機上當值，若機組人員對安全感擔心，機師應盡量與機組人員商量釋除疑慮方法。
有資深空中服務員指出，如空中服務員認為個人心理狀態不宜當值，應向公司告病假，尋求醫療支援。國泰發言人未有正面回應曾否向機組人員施壓。

下一則
希斯路機場疑有保安漏洞

希斯路機場疑有保安漏洞

因管理不善...........

咁仲想點啫，洗唔洗派架新既黎接你地？

港豬mode:你份糧包埋架

因航幾時執

安檢本身有問題做幾多次都有機會發生問題架啦
正如你之前買左部note7 3星送返部全新note7比你又要接受?

啱呀！但係佢地想點？個機場既安檢有問題，改坐船返香港定一世留係英國？

拎住個鍵盤講野真係大聲D

唔係大聲d，不過真係唔知點做先可以令佢地滿意？派架吉機過去接佢地？舊機呢？報癈？

可能佢地怕條友收埋d爆炸品係機上呢

佢好似係支持你

有無東方版報導?

其實單野好小事
英國報紙得d小報有報導 主流媒體提都無提
條友好似話係wrong travelling document
即係有boarding pass, 但點解上錯機就唔知啦

之後啲乘客落晒機 做晒安檢 先重新比佢地上機
乘客未嘈 空姐就嘈
十成九都係臭閪港女空姐

你估英國反恐唔會睇過先咩